<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.1">Jekyll</generator><link href="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-03-30T17:14:27+02:00</updated><id>https://desmotspourpanser.go.yj.fr/feed.xml</id><title type="html">Des mots pour panser</title><entry><title type="html">La vie est un précieux cadeau</title><link href="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/27/la-vie-est-un-precieux-cadeau.html" rel="alternate" type="text/html" title="La vie est un précieux cadeau" /><published>2022-03-27T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-27T00:00:00+01:00</updated><id>https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/27/la-vie-est-un-precieux-cadeau</id><content type="html" xml:base="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/27/la-vie-est-un-precieux-cadeau.html"><![CDATA[<p>Le livre de la vie peut parfois paraître sombre, triste, décoloré. Ces chapitres semblent n’en plus finir. Ils ne durent parfois que le temps d’une page mais cette page semble être une éternité. <br />
Puis le chapitre se termine, une bouffée ensoleillée, colorée de joie et de bonheur enveloppe tout notre être et lui permet de comprendre l’utilité du chapitre précédent.<br />
ll n’y a pas de mauvais chapitre, il n’y a pas de chapitre dénué de sens ou d’utilité.<br />
Chaque page, chaque mot, chaque événement, chaque rencontre de vie est UTILE et NECESSAIRE à la compréhension du chapitre suivant et du chapitre précédent.<br />
Tout est lié, tout est interconnecté.<br />
C’est cela la vie, des jours de pluie, des jours de gris qui nous permettent de comprendre et de vivre pleinement les journées ensoleillées, les journées riches de joie et de gaieté.<br />
La vie est une harmonie qu’il nous faut vivre pleinement qu’importe le temps.<br />
La vie est un cadeau qu’il nous faut vivre à 200%.<br />
La vie est une merveilleuse aventure dont nous sommes l’acteur (actrice) principal(e).<br />
La vie est une école dont nous sommes les élèves.<br />
La vie est un apprentissage qui nous permet au quotidien de nous relier à notre véritable personnalité.<br />
Je n’ai qu’une chose à dire, merci la vie, merci pour chaque instant, merci pour les orages, merci pour les journées d’été, merci pour chaque seconde qui rend mon quotidien si précieux.<br />
Je vous souhaite à toutes et tous de vivre votre vie comme un cadeau.<br />
Je vous souhaite de vivre votre vie aux couleurs de votre coeur.<br />
Je vous souhaite de vivre tout simplement, en totale sérénité, le coeur emplie de bonheur, de joie et de lumière.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="article" /><category term="Vie" /><category term="bonheur" /><category term="compréhension" /><summary type="html"><![CDATA[La vie est une chance]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/assets/images/articles/2022/03/la-vie-est-un-precieux-cadeau.jpg" /><media:content medium="image" url="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/assets/images/articles/2022/03/la-vie-est-un-precieux-cadeau.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Être ou paraître</title><link href="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/22/etre-ou-paraitre.html" rel="alternate" type="text/html" title="Être ou paraître" /><published>2022-03-22T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/22/etre-ou-paraitre</id><content type="html" xml:base="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/22/etre-ou-paraitre.html"><![CDATA[<p>Chacun cherche à donner un sens à son existence, en étant tout simplement soi … Mais c’est à ce moment là que le bât blesse…<br />
<strong><em>Qui suis-je</em></strong> ? Cette question, trop souvent laissée à l’abandon, jusqu’à ce que le mal-être soit si grand, que la réponse doit absolument être trouvée.<br />
Il semblerait que la vie soit à l’image d’un grand bal costumé, où chacun est pré-programmé pour paraître et cacher sa véritable identité. Paraître pour donner un sens à son existence …Paraître pour se sentir aimé, apprécié, valorisé …Paraître pour se sentir vivant, vibrant … Paraître pour cacher ce mal-être ….<br />
Quelle perte de temps !!<br />
Combien de vies, de corps sont laissés vides par leurs propriétaires ?Combien d’êtres humains pensent n’être que des marionnettes ?<br />
Tellement …<br />
Et pourtant fonctionner différemment est possible et très facile d’ailleurs. Il nous faut comprendre que la relation aux autres n’est pas une compétition, un espace de jugement ou de dévalorisation. Bien sûr, il y aura toujours des personnes pour juger mais nous sommes près de 7 milliards d’êtres humains sur cette Terre, allez-vous passer à côté de votre vie et de vos désirs pour une poignée de personnes qui manquent tellement de confiance en elles, qu’elles utilisent la colère, la violence, la critique pour vous faire penser que c’est vous qui avez un problème ??  NON.<br />
Jetez vos masques, assumez vos différences. Assumez votre histoire, vos qualités et vos défauts qui forment votre humanité. Assumez vos fêlures, vos blessures, car c’est au travers de vos cicatrices que vous pouvez prendre conscience que lorsque la vague a tenté de vous submerger vous avez su la surfer.<br />
Cessez de vous cacher. En vous oubliant vous-même pour plaire, vous venez à vous déplaire, vous venez à emprunter un chemin à l’opposé de celui que vous souhaitez depuis de nombreuses années. Pourquoi laisser le voisin choisir vos plantations ? Pourquoi laisser une personne décider du contenu de votre bonheur ?<br />
Entourez-vous des personnes qui vous aiment pour qui vous êtes sans chercher à vous transformer. Se bonifier est à la portée de chacun, mais vous devez avant tout le faire pour vous.<br />
Par peur d’être blessé, vous vous blessez vous-même. Vous vivez vos costumes telle une armure. De quoi cherchez-vous à vous protéger ? Votre vie n’est-elle qu’un espace de conflit ? Avez-vous signé pour vous battre ?<br />
Il est temps d’amener la paix au centre de votre existence et pour ce faire vous devez vous retrouver, vous apprivoiser, redevenir votre allié. <br />
Restez vous, tout simplement vous. C’est le seul moyen pour créer votre chemin, non pas une copie de celui qui appartient au voisin, non pas un chemin qu’on aurait déjà tracé pour vous. Un chemin unique, dessiné par vos soins.<br />
Sur ce chemin vous ferez des rencontres, heureuses et parfois plus douloureuses, quoi qu’il en soit c’est à vous de décider qui a sa place à vos côtés, sans masque ni faux-semblant.<br />
Ce chemin n’est pas une ligne droite c’est certain, il monte, il descend brusquement, il est escarpé, mais ce chemin vous offre une multitude d’opportunités.<br />
Ce chemin, c’est un ami, votre ami, ce chemin c’est votre corps, ce chemin c’est votre vie, chouchoutez-le, soyez authentique, il n’aime pas les mensonges, il n’aime pas les promesses en l’air. Il aime la vérité. Apprenez à écouter ce chemin, entendez-vous car personne ne le fera pour vous. Il est temps de VIVRE, il est temps d’être fier de ce que vous vous permettez avec confiance et persévérance. Ce chemin, votre chemin devient un espace illimité de possibilités. Restez vrai, restez-vous sans peur du jugement.<br />
Soyez un aventurier, sortez de vote zone de confort, vous êtes capable de bien plus de choses que vous ne l’auriez imaginé. Mais de cela vous ne pouviez en avoir conscience puisque votre vie était vide de votre présence.<br />
La vérité c’est qu’il n’y a même pas à chercher un sens …. Vous êtes le sens de votre existence, mais pour aller dans le bon sens il vous faut juste être vous-même. Vous êtes à présent bel et bien là, prêt à faire face à votre authenticité. Beau voyage.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="article" /><category term="Authenticité" /><category term="liberté" /><summary type="html"><![CDATA[Osez être vous-même.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/assets/images/articles/2022/03/etre-ou-paraitre.jpg" /><media:content medium="image" url="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/assets/images/articles/2022/03/etre-ou-paraitre.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">À mes anges</title><link href="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/16/a-mes-anges.html" rel="alternate" type="text/html" title="À mes anges" /><published>2022-03-16T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-16T00:00:00+01:00</updated><id>https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/16/a-mes-anges</id><content type="html" xml:base="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/16/a-mes-anges.html"><![CDATA[<p>Tu as cette impression que je ne suis plus à tes côtés.<br />
Tu regardes mes affaires en pensant qu’elles sont les seules survivantes de ma vie, de notre vie, de nos partages.<br />
Tu penses que parce que tes yeux ne me voient plus, que tes mains ne me touchent plus, je ne suis plus là.<br />
Ma vie dans la matière s’est terminée.<br />
Mon corps n’est plus.<br />
Mais ne suis je donc qu’un corps pour toi ? Pour vous ?<br />
Je suis bien plus que cela, tellement plus que cela.<br />
Je suis l’oiseau qui vient te fredonner ce doux refrain au petit matin.<br />
Je suis cette chanson que nous aimions tant.<br />
Je suis cette brise qui vient t’apaiser quand le vent semble absent.<br />
Je suis cette douce chaleur qui vient réchauffer ton cœur.<br />
Je suis nos souvenirs, je suis nos rires.<br />
Je suis nos merveilleux moments partagés.<br />
Je peux aujourd’hui revêtir de nombreuses tenues, qui ont pour seul but d’apaiser ta peine, de faire sécher tes larmes, de réchauffer ton cœur.<br />
Je désire te voir sourire de nouveau.<br />
N’oublie jamais que je suis là d’une façon différente, mais bien présent à tes côtés.<br />
J’ai moi aussi beaucoup de travail, mais je viens te voir dès que tu en as besoin.<br />
Tu peux me voir n’en doute pas, écoute ton coeur, simplement ton cœur.<br />
Ce qui est invisible pour les yeux ne l’est pas pour le cœur.<br />
Je te tiens la main, sur ce chemin qui est TA vie.<br />
Vis là intensément, la vie c’est la joie et les rires, la vie c’est ce qui se voit mais aussi ce qui ne se voit pas.<br />
La vie c’est aussi toutes les relations amoureuses, fraternelles, parentales, amicales … qui existent et continuent d’exister éternellement entre Ciel et Terre.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="article" /><category term="Deuil" /><category term="mort" /><summary type="html"><![CDATA[Un mot réconfortant de nos anges.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/assets/images/articles/2022/03/a-mes-anges.jpg" /><media:content medium="image" url="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/assets/images/articles/2022/03/a-mes-anges.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lettre à ma peine</title><link href="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/12/lettre-a-ma-peine.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lettre à ma peine" /><published>2022-03-12T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-12T00:00:00+01:00</updated><id>https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/12/lettre-a-ma-peine</id><content type="html" xml:base="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/article/2022/03/12/lettre-a-ma-peine.html"><![CDATA[<p>Toi, ma peine, <br />
Je te laisse t’envoler,<br />
N’ai crainte…<br />
Je ne cherche plus à te cacher, à te mettre de côté. J’ai enfin compris que pour que tu puisses te libérer, me libérer… Il me fallait t’accueillir. Oui, t’accueillir et non te réprimer. T’accueillir pour te comprendre et te connaître véritablement, et ainsi voir en toi une amie, libératrice et non une ennemie dévastatrice.<br />
Tu sais, on m’a si souvent dit que je ne devais pas pleurer. “Pleurer c’est être faible, lâche…”<br />
“Si tu pleures, la personne s’en servira et se jouera de toi, te pensant faible elle aura tout le loisir pour te contrôler”. Mais en réalité on se fait contrôler depuis bien longtemps à notre insu en donnant trop de crédit à ce qu’autrui dit et en ne s’écoutant nullement.<br />
Alors par peur de sembler faible, je t’ai caché, refoulé.<br />
On ne m’a jamais donné la possibilité de comprendre que tu étais là pour m’aider, et que t’accueillir allait m’alléger.<br />
Alors aujourd’hui, ma tristesse, laisse-moi te remercier de ta présence, tu es là lorsque j’ai besoin de toi, sans masque, sans faux semblant… Authentique et libératrice. Tu permets ce grand ménage intérieur, qui m’apaise et m’apporte sérénité.<br />
Aujourd’hui je fais le choix de te déterrer et de te rendre ta liberté, liberté de t’exprimer, liberté d’aller te reposer.<br />
Tu connais le chemin, si j’ai besoin de toi je saurai faire appel à toi.<br />
J’ai également compris que la joie, que je cherche depuis des années en vain, je ne pouvais la connaître véritablement sans ta présence.Vous êtes liées. Alors vole ma belle tristesse, retrouve ta liberté ainsi tu as tout le loisir de guider la joie vers moi. Merci.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="article" /><category term="Peine" /><category term="libération" /><category term="accueil" /><summary type="html"><![CDATA[Un article pour vous aider à accueillir et vous libérer de votre peine]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/assets/images/articles/2022/03/lettre-a-ma-peine.jpg" /><media:content medium="image" url="https://desmotspourpanser.go.yj.fr/assets/images/articles/2022/03/lettre-a-ma-peine.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>